熊本急撤7萬人、國寶滅頂 水淹養老院14人瀕死

日本九州南端受到低氣壓與梅雨前線影響，發生強烈熱對流，天氣極度不穩定，熊本與鹿兒島下起數十年來罕見的豪大雨，熊本多處發生淹水狀態，部分地區更是達到水淹1層樓的高度，許多居民因此受困，等待救援，就連警察自己都受困警察局內，目前更傳出有10多人失聯中。根據日本放送協會（NHK）最新消息，災情慘重的球磨村附近一所安養院「千壽園」，有多達14人心肺停止，當局還在搜救中。

天佑熊本

日本真係宿命地多災多難……

天佑日本

唔介意捐錢比水災災民（日本）

好鍾意熊本同鹿兒島
南九州好靚好舒服

日本真係唔係天選的國家 滅亡應該係遲早既事

中國嚴重咁多都未滅
日本邊有咁易

日本皇室冇斷過
中国就滅過n次

中國班垃圾剩係好似甲由咁繁殖

有排先到班中國蟲

唔剩止水災啦 地震 颱風次次都食到應一應

日本

有時真係唔明
中國地大物博，比14億低等生物住真係浪費哂
反而好似香港人咁優秀就要住係1100平方公里既土地
日本人又要住係冇資源又成日有天災既土地

睇嚟可以再考慮大東亞共榮圈

有冇考慮去日本救災？香港人要轉變一下心態

god bless japan🙏

邊到可以捐錢？

真係唔好住低窪地區, 保險D...

日本都幾慘，武漢肺炎搞到奧運搞唔成，嚴重影響旅遊業，而加天氣又咁差

同浸長江沿岸既同一條黎

連登仔：雨帶加油勁d

雨帶：

資源詛咒

因為呢個原因所以日本先要佔滿州國
當時日本人當滿州國係自己國家咁經營

雨雲歸中please

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

就咁佔一個省咪好囉...
佢都唔夠人口食晒成個中國

如有籌款即刻捐錢

生於憂患 死於安樂

今次還二戰利息架渣陸續有黎

so sad

屌又係熊本

幾年前去完好靚人好nice,好似前年又大地震,依家又水災
天佑日本

倒果為因，就係環境惡劣掙扎求存先有精益求精既優質人

幫手捐錢？

邊到可以捐錢

點解又係熊本

希望日本平安
安全第一

日本人撐住！

打錯曬 係曱甴

有無方法可以幫到佢地
捐多少都可以

如果太平洋戰爭得米 就全日本搬去中國 當年係有呢個計劃

天佑熊本
天佑日本

中國咁強大
少少水浸唔駛香港操心

熊本熊

熊本咁多災

正解

殺敵一千自損一萬

一直都覺得大陸D女人係生仔機器咁 郁D就比人中出大肚 好撚低賤

希望用四川人民性命，換取日本人平安🙏

幾時到支那

倆個地方水浸
倆個唔同心情
應該嬲嘅感到可憐
應該可憐嘅又好嬲

立即捐錢!

唔係斷過次喇咩

依家為日本籌款係咪會分裂國家

天佑日本
熊本熊家鄉?

唔緊要啦，滅到支那既話，連登仔捐曬成副身家比日本都願意啦

係，未收轉捐（貪）俾玻璃心國

熊本大地震16年，都4年啦

水淹姑媽

不過今次個範圍相對窄，受災嚴重既係熊本縣南面球磨地方近鹿兒島縣邊界果邊，熊本市同鹿兒島市都得細雨

有d似重慶郊區浸到仆街，但市中心無事既概念

想睇長江水災、點知熊本水災先

google 過球磨村離熊本市中心都好遠，但睇地圖附近有條河川，所以一氾濫就gg了

應該捐錢幫手救災 捐比日本無支那份 激撚死班支那人

等睇班賤畜又掛曬慶祝人哋天災嘅橫額

好人一生平安

咁澳洲和蒙古呢？

希望人無事

真心，不如以香港支持民主嘅人名義捐錢
救人又好，打國際線都好
數字多唔多都係一個報導
幾百萬可以令一個國家有好感
好抵

中國13億人口 募捐咗2個禮拜得嗰2000幾
我諗依鑊香港人捐錢比日本賑災
唔洗一日個捐款數字已經過2000

真 多個盟友好撚抵捐
香港人有的是錢

利申 等個一萬銀到手先有錢捐
窮撚到就嚟賣腎

熊本地震後，城都未整完又水浸。

呢d就應該要捐錢

但首先係真係需要捐款先如果對九州係年經咁濟，今次明顯無2年前果次咁嚴重，無啦啦日本國內都無捐款活動，但外人話要捐的話弄巧反拙

日本は安全を守りますように。

有無人搞捐錢

自己國民又唔撚生仔 ，個個日本男兒都終生御宅族草食男。
將來香港建國都必須要強制所有身心健全嘅人生仔

二戰既債一早清晒，仲還突啦

留名移民去做重建工作

唔使一日過200萬啦, 仲2000

天佑日本，God bless Japan

天佑日文

今次又係熊本
天佑熊本

太安定 無進步
危險地方激發好多求生本能同科技

比呢次大鑊得多既2019風災都未需要外國捐獻
如果貿然捐款反而會顯得政治目的大於人道，唔係好事黎

想幫佢地就等佢地善後完復興多啲支持熊本，鹿兒島縣產既野
唔好亂咁發起籌款活動弄巧反拙

利申 好鍾意熊本縣既牛乳，本身都諗住聽日去入貨

熊本市中心雨都無半滴 仲要勁撚好太陽
個朋友老豆緊張到打電話比佢有無事
結果原來係郊外先係咁

本身成個日本因為武肺都已經半死
呢舖真係要合埋眼全日本乜野都買先救到

振興日本經濟！

最鍾意就係買日貨

一早已經去到紙巾 洗手液 米 都係日本直送
唔開番關，對小商戶真係無幾多嘢幫到，佢地好多時啲嘢無放上網賣

果個正方仔就係每個縣個縣廳，睇到熊本縣縣廳果點即係熊本市淨係hi到一陣咁多

“Hard times create strong men, strong men create good times, good times create weak men, and weak men create hard times.”

天佑日本，天滅中共

同時都睇到熊本縣南部至鹿兒島縣邊界真係落左差唔多9個鐘大雨

雖然個1小時雨量唔係破百咁突出，但有幾個位連續4個鐘50-80，即係落左4個鐘紅黑雨咁既暴雨香港市區都會有水浸何況日本郊區

希望用支那十倍代價換日本人平安

天佑日本希望佢地無事

當年侵華唔殺哂d支那人
搞到而家有報應

係，區役所有分小冊子講邊度最易水浸，同地震後最易沉降

講得好
睇吓美國就知
生活太舒服寫意搞到咁多白左喺道做埋啲無聊嘢
good time make weak man係真

有冇諗過會益鳩埋啲藍絲港豬

講咗支持民主嘅人名義

捐錢比日本好過比支那

日本人一直以黎都係危險感激發鬥志

捐錢比日本唔捐比中國佢地會唔會好嬲好嬲

終國而家都好多天災

天佑日本
天滅_ _

九州幾正 唔好咁喇上帝

推比周庭搞眾籌

人心不足蛇吞象
甲午戰爭又燃，日俄戰爭又贏
打贏仲可以搶錢搶地
日本成個國策咪變左做以戰養戰，走向軍國主義

你認為嘅高等日本人歷史上向中國挑機幾次都失敗，即係高等極都有限啦。

不如推捐錢比日本振災

日本呢啲先叫血濃於水

安倍奶共

傻鳩 日本係天災大國
發展百幾年仲未斷氣？

天佑日本!

如果真係搞捐錢既話熊本人會好多謝香港 真心
佢地諗野好簡單
利申條女熊本人

日本淨係發展滿州國都fat fat

熊本堅正

好似仲有排落

搵人叫大J搞多次捐款!!!!!!!!

用上海換番熊本無事得唔得

但海島地形有優勢
打仗難比人登陸
唔係中途島美國要打到去日本都難
又係亞洲連接美洲既出入口

又係熊本

有人組織我又捐埋一份

講真有時啲野 真係報應黎

記得311大地震香港捐好多錢去日本，但冇乜日本人知
日本人更加深刻係台灣捐錢，只能夠說台日嘅友誼有時唔係用錢掛勾

蔣介石一直唔同日本簽和約將滿州割出去
如果唔係中共奪唔到權
蘇聯更係伸唔到隻手入亞洲
二戰感該係德意vs蘇英美

唉

唔好話蔣介石 任何一個國家元首都冇可能簽
簽咗嘅話對內人頭都不保

點解日本咁慘

支共而家都水災緊
提都冇提死左幾多人

日本同美國開戰根本就係死路一條，工業技術同生產能力都無得比！

安倍奶共，冇幫過香港人，唔值得捐錢俾日本，捐左都唔係拎嚟救災，俾人拎去奶共，但可以精神上支持

天佑日本！
日本加油！

咪就係，兩粒原子彈加東京大轟炸咩仇都報完啦！

日本根本無能力可以打贏美國！

講真，計報應既話，真係還利息咋。
打撚左十鳩幾年，只係中國都死左唔少人，仲未計東南亞，韓仔個咋。

優秀
人唔笑狗都吠，香港d大學出過幾多諾貝爾獎得主
看得自己那麼高

機率問題，中國有嘅係數量。每人頭計出諾貝爾獎嘅機率細十陪都會多過香港。

關咩事，瑞士，丹麥，以色列既人口同香港差唔多。人地個d就真係優秀啦

有個說法係人類面對各種天災反而激發一種要活在當下的性格

人哋係優秀個我哋，體制上，人民上
我只係講認同中國嗰part

一講反制就被天滅

咁係因為中國係大陸文明 日本係島國文明
中國主要以農立國 天然資源豐厚
大家安安份份咁耕好自己塊田就足夠生活
唔使求咩大進步 咁樣風險太高
亦都令佢哋冇咁團結 自己耕好自己嘅田就得

但係日本係島國文明 重要周不時有地震風災
佢哋居安思危 時刻都有求變嘅心
雖然佢哋有中國文化輸入
學習中國文化都係為咗求變
所以進步得好快 容易接受西化
亦都令佢哋團結 一齊共患難共富貴

祝福熊本

我願意用長江下游4億人既性命，換日本平安🥺🙏

沒事兒 中國富強怎會怕

如果係支那，連登實吹到係報應，打晒飛機

香港人優秀
自律 禮讓都未撚識
通山垃圾 一街煙頭
一街廢老/中

無 唔係點叫萬世一糸

有冇香港人籌錢？

和你捐

無禁運日本口罩出口又算唔算？